歷史題：如果當年「孫權」徹退台灣………

之後歷史發展會點？

三國時代有技術渡過台灣海峽

有

吳國會變成邊緣國家，獨生演化出不同於支那大陸既人類生態系統

應該可以保留東漢文化、古籍等到而家
荷蘭人、清朝未必能攻入台灣人

咁都唔錯

台灣當時完全未開發
得班生番土著係道

孫權

咁咪好，易統治

你叫連登班崇台撚情何以堪？

孫權時代佔領夷洲

陳壽三國志有講

演義撚死開

我指退守台灣

夷州唔一定係台灣

駁唔到

好難，你走去台灣對面一定會整船打柒你

同埋江東好食好煮，去台灣荒島唔知要死幾多人

都唔一定既，荷蘭佬去台灣、英國鬼去香港夠覺得台灣落後，咪一樣搞得起

總有班柒頭去台灣讀大學等移民

個時應該好難咁大規模移民？
咁多人一次走過去都係等餓死

淨係帶兵過去咪得。

平民唔使帶走啦

唔帶平民過去？

自己種田

事實上孫權係試過派人去海外睇下可唔可以佔領到新土地

第一站就係去到台灣，結果所有士兵水土不服，差唔多死咗一大半，最後先被迫放棄海外計劃

佢唔係想佔地係想搶人

梗係奴役當地生番啦。

如果去遠D .，日本，會唔會好D

以當時海運冇可能。根本唔知目的地係邊，糧水根本難預料，同放逐你海中自生自滅冇分別

去台灣都死一半
去日本未去到都沉左響太平洋啦

近D去澳洲

咁可以沿海岸線走

OR，當時已經有日本既記載，都唔算係無目的

有記載同有確定方向兩件事
漢代都有記載
真正都要明朝先中日來往比較密切
蒙古天下無敵出征日本咪一樣死傷無數

應該已經可以去到日本, 不過可能得極少數人識

同埋要去沖繩補給左先

蒙古北佬完全唔識海戰海上生活

東吳應該好有經驗。

傳聞蒙古佬d船係搵漢人造, 造出來d船專登偷工減料玩鳩班蒙古佬

即刻變獨立國家

軍隊都譁變啦

果時有邊個人去過日本，知道有琉球可以補給？
古人真係望著個太陽，星星行船，你估好似現代有指南針衛星定位？

果陣好似有日本人黎交流？

歷史記載確實有扶桑來交流，問題係一二千年前可能出的一個半個，明鄭和下西洋都係根據古人記載！
例如文獻記載向東行三個月有個國家叫扶桑
你係咪真係可以直線向東行三個月，咁容易就唔會輪到哥倫布發現新大陸，秦始皇年代已經穩到喇

徐福 咪去左蓬萊(傳說)
不過蓬萊又唔一定指日本

兩千年前，d嘢都唔好盡信⋯
可能香港過澳門咁短路程，都要行十日八日
我鄉下的祖先去南洋，講緊近呢一百年的事
都十個去得兩三成有命返
冇記錯行船冇蔬菜食，缺少一種維生素還是原素
好容易死，都係近呢一兩百年先克服

卑彌呼有派人出使魏國
但嗰時應該係行朝鮮半島過嚟
以當時技術，要喺茫茫大海中搵咁細嘅琉球群島應該仲難過去日本本土

以前靠風做動力，分分鐘逆風吹到你去太平洋，唔計打風季節咁容易登陸咩

其實人地地中海一早移民仲遠啦
土耳其去意大利
希臘到克里米亞
黎巴嫩到突尼斯

海，江，河完全係唔同層次
行開長江d 船係出唔到海

三國之後幾百年婆羅洲到馬達加斯加
印度到印尼
中國人要到明未先話正式移民台灣
仲有乜資格自古以來係中國領土

自盤古開天，天下就是中國人的

不如話如果吳國工業化會點

孫魯班

去台灣難過去南南亞好多wor

起碼台灣無得順住岸去

去台灣都叫春話係過黑水
仲話乜野南沙群島係自古以來神聖領土

咪玩啦
連邪馬台確實位置響邊到今日都仲未有定論

頂到元朝都未必頂到宋

蒙古佬邊過到海

應該會揾到古文明 巴lu 巴托斯
反攻曹操劉備 一統天下

搵到巴巴托斯，可以統一地球啦

孫權在世個陣根本冇徹退嘅需要
要走不如叫姜維落去東南亞

台灣會變左日本咁

應該係九洲

東吳一直靠班土豪鄉紳撐住, 佢地理鳩得你咩.

到亡國果陣，土豪鄉紳一樣無運行。

應該趁早移民

成班一早準備好跳船la.
唔係班鄉紳, 天下未必歸晉. 班友只係唔想出錢, 邊個做皇帝理鳩得你.

到時投降咪得囉，聽講魏國好愛才架

歷史上真係等到蒙古人民先將班江南土豪徹底處理

所以到明咪先可以北伐成功.

香港班地產商都係賣港, 唔俾香港發圍罪魁禍首.

個陣都未有航海時代既經濟系統